新的“不可修補”iOS漏洞曝光，或帶來永久越獄

IT之家9月27日消息 在過去幾年中，關於iPhone的越獄情況有所減少。但是上個月，蘋果公司犯了一個錯誤，使得新款iPhone越獄了，但蘋果很快修補了漏洞。今天，一名安全研究人員發佈了據稱是iPhone 4s到iPhone X的“永久性，不可修補的bootrom漏洞”，這可能導致永久越獄。
Twitter用戶axi0mX今天分享了他們的iPhone工具，稱爲“checkm8”，他們將其稱爲“史詩般的越獄”，需要注意的是，這個工具並不能直接越獄，還需要進行一些工作，但其具有很大潛力。

axi0mX解釋稱：我今天要發佈的內容並不是Cydia完全越獄，只是一個工具。研究人員和開發人員可以使用它來轉儲SecureROM，使用AES引擎解密密鑰包以及將設備降級以啓用JTAG。您仍然需要其他硬件和軟件才能使用JTAG。

axi0mX指出，這種工具無法遠程執行，而必須通過USB進行。該工具已在GitHub上共享，並警告稱可能會導致設備變磚。

值得注意的是，蘋果（218.820，-0.49%）大大擴展了其漏洞賞金計劃，並將於明年開始爲開發人員提供準越獄設備。這將爲該計劃中的人員提供一個“前所未有的，Apple支持的iOS安全研究平臺”，該平臺具有“ssh，root shell和高級調試功能”。

依家爆出黎，迫人換x以前嘅機